[Cloud_View_Road_near_Flora_Garden.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cloud_View_Road_near_Flora_Garden.jpg "fig:Cloud_View_Road_near_Flora_Garden.jpg")
[HK_Tin_Hau_Temple_Road_Views_Braemar_Hill_Cheung_Chuk_Shan_College_a.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Tin_Hau_Temple_Road_Views_Braemar_Hill_Cheung_Chuk_Shan_College_a.jpg "fig:HK_Tin_Hau_Temple_Road_Views_Braemar_Hill_Cheung_Chuk_Shan_College_a.jpg")\]\]

**雲景道**（**Cloud View
Road**），是[香港的一條道路](../Page/香港.md "wikilink")，位於[香港島](../Page/香港島.md "wikilink")[北角](../Page/北角.md "wikilink")[寶馬山一帶](../Page/寶馬山.md "wikilink")，為該處的主要道路之一，亦是分隔東區及灣仔區的道路（至怡景道，西面為[灣仔區](../Page/灣仔區.md "wikilink")）。雲景道在山下連接[炮台山道及](../Page/炮台山道.md "wikilink")[天后廟道交界](../Page/天后廟道.md "wikilink")，而山上則連接[寶馬山道](../Page/寶馬山道.md "wikilink")，中段最南端連接[怡景道可通往](../Page/怡景道.md "wikilink")[勵德邨](../Page/勵德邨.md "wikilink")。雲景道沿路一帶以學校和住宅為主。雲景道全長1100米，向東西方雙向雙線行車。

## 沿路地點

### 屋苑

  - [海景台](../Page/海景台.md "wikilink") (雲景道31號)
  - [海天峰](../Page/海天峰.md "wikilink") (雲景道35號)
  - [雲景台](../Page/雲景台.md "wikilink") (雲景道38號)
  - 雅景臺 (雲景道40號)
  - [恆景園](../Page/恆景園.md "wikilink") (雲景道43-49號)
  - [萬德閣](../Page/萬德閣.md "wikilink") (雲景道46號)
  - [富麗園](../Page/富麗園.md "wikilink") (雲景道50號)
  - [富豪閣](../Page/富豪閣.md "wikilink") (雲景道56號)
  - [珊瑚閣](../Page/珊瑚閣.md "wikilink") (雲景道51-67號)
  - [峰景大廈](../Page/峰景大廈.md "wikilink") (雲景道60號)

### 學校

  - [樹仁大學](../Page/樹仁大學.md "wikilink")
  - [張祝珊英文中學](../Page/張祝珊英文中學.md "wikilink")
  - [東華三院李潤田紀念中學](../Page/東華三院李潤田紀念中學.md "wikilink")
  - [路德會](../Page/路德會.md "wikilink")[北角協同中學](../Page/北角協同中學.md "wikilink")
  - [中華基督教會桂華山中學](../Page/中華基督教會桂華山中學.md "wikilink")
  - [閩僑中學](../Page/閩僑中學.md "wikilink")
  - [蘇浙公學](../Page/蘇浙公學.md "wikilink")
  - [北角官立小學 (雲景道)](../Page/北角官立小學_\(雲景道\).md "wikilink")

### 其他

  - [雲景道配水庫遊樂場](../Page/雲景道配水庫遊樂場.md "wikilink")
  - [冠忠汽車公司](../Page/冠忠巴士.md "wikilink")[停車場](../Page/停車場.md "wikilink")
  - [中華基督教會合一堂北角堂](../Page/中華基督教會合一堂.md "wikilink")

## 公共交通

<div class="NavFrame collapsed" style="background-color: #FFFF00;clear: no; border: 1px solid #999; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: center; font-weight: bold;">

交通路線列表

</div>

<div class="NavContent" style="background-color: #FFFF00;margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

</div>

</div>

## 外部連結

  - [雲景道地圖](http://www.centamap.com/scripts/centamap2.asp?lg=B5&cx=838377&cy=816479&zm=4&mx=838377&my=816479&ms=2&sx=&sy=&ss=0&sl=&vm=&lb=&ly=)

[Category:寶馬山街道](../Category/寶馬山街道.md "wikilink")